‎[罪大滔天] Sony Xperia 討論區 (62) - 衛訊舊機換5 II減$700優惠未完

Xperia 5 II
十月九日香港開賣，胃記$700優惠未完

Xperia 1 II
冇新消息

Xperia Pro
消失咗

Android 11 Update
AOSP Build已出

檢查更新情況

最新Xperia消息

香港特約經銷商

為何索尼罪大滔天 ?

Last Update: 2020-10-08

== 1 II 更新 (國外版本 58.0.A.3.170 - 9月) ==

58.0.A.3.170 (9月版本) - 2020年10月1日
更新內容: -

58.0.A.3.132 (8月版本) - 2020年9月15日
更新內容: 效能提升、HDR改善

58.0.A.3.88 (7月版本) - 2020年8月3日
更新內容: 新增RAW格式輸出、前鏡視訊改善

58.0.A.3.39 (6月版本第二版) - 2020年6月29日
更新內容: 通訊改善

== 1/5 更新 (國外版本 55.1.A.9.101 - 9月) ==

55.1.A.9.101 (9月版本) - 2020年10月1日

55.1.A.9.21 (6月版本) - 2020年7月17日

== XZ2/3 更新 (國外版本 52.1.A.3.92 - 9月) ==

52.1.A.3.92 (9月版本) - 2020年10月8日

52.1.A.3.49 (7月版本) - 2020年8月11日

----------------------------------

鼓勵大家一同向Sony HK跟進！

回帶
POST 1

POST 2

POST 3

POST 4

POST 5

POST 6

POST 7

POST 8

POST 9

POST 10

POST 11

POST 12

POST 13

POST 14

POST 15

POST 16

POST 17

POST 18

POST 19

POST 20

POST 21

POST 22

POST 23

POST 24

POST 25

POST 26

POST 27

POST 29

POST 30

POST 31

POST 33

POST 34

POST 35

POST 36

POST 37

POST 38

POST 39

POST 42

POST 43

POST 44

POST 45

POST 46

POST 49

POST 50

POST 51

POST 52

POST 53

POST 54

POST 55

POST 56

POST 57

POST 58

POST 59

POST 60

POST 61

新機檢查
1. Check清楚IMEI
2. 邊框隙縫四邊前後
3. ‎指紋有否歪
4. ‎前後鏡有否花痕
5. ‎前後鏡有否移位
6. ‎機身有否彎
7. ‎機身有否花痕
8. ‎屏幕有否死點
9. ‎屏幕有否漏光四邊上下左右
10. ‎耳機插口是否運作正常
11. ‎診斷mode測試、支援App嘅Xperia測試是否全部通過
12. ‎ *#*#7378423#*#* Factory Test
13. 機側、機背有冇甩漆
14. 鏡頭成像有冇偏色

各位新User如果對部新機有功能上嘅意見想反映，可以係一至五日頭時間聯絡Sony JP/TW

(用日文Live Chat，Google Translate)

(詢問主題-其他，電郵回覆你，通常一兩日內覆)

或者，係夜晚10點後聯絡Sony US嘅Live Chat

唔係有求必應，但佢哋會肯聽同埋反映意見 (之前同佢哋反映咗某啲Bugs，一個月後就解決咗)

Sony香港就唔貼Link了，廢事大家嘅聲音石沉大海

等買機入嚟留個名

有野搵我?

睇標題

有呀
有人想知點搞VoLte啲嘢如果買港行然後外國讀書

XperiFirm

Newflasher

港行去到外國刷回當地FIRMWARE就可以用到VOLTE, 不過單卡, 雙卡FIRMWARE唔可以互刷, 如果外國當地得單卡版, 就沒有辦法, 只好用當地SIM卡, 用唔到VOLTE

刷之前記得BACKUP, 因為會洗機

有冇方法係港行rom但係用到volte

果位巴打唔係買LG V60水貨咩

關SONY咩事?

佢話有考慮Sony港行定外國水貨

其實如果唔CARE VOLTE, 可以直接用港行系統去外國, 4G通常都有頻普

FlashTool v0.9.31.0開始兼容X1ii，FlashTool優點係佢內置咗XperiFirm由下載Firmware所用文件到製作刷機ftf檔 一個FlashTool搞掂 不過最近先支持到X1ii 未知bug fix晒未

就係care

FlashTool都可以刷, 不過我用NEWFLASHER姐

冇VOLTE通話果陣上網跌落3G姐

推咁快, 又要留名

都要記得係刷當中嘅oem.sin就可以

美國仲未有得賣, 係美馬搵唔到保護貼

oem_X-FLASH-CUST-A2CD.sin
oem_other_X-FLASH-CUST-A2CD.sin

呢2個就係VOLTE關鍵

想問下呢部仲有無小量好似 1 II咁背玻璃甩COATING?情況?
或者有無乜問題?
120hz著唔著到MON 5-6小時?

等三星20FE有DEMO機
應該會係5 II同 20 FE之中揀(可能今晚會去撚下 5 II demo)

買貼去日馬喇

係喎

醒唔起有日馬

暫時未有回報

devilshield 我見佢個網係寫背面透明版板唔見佢有得改

但巴打們都話叫唔好用透明
點搞？

有架

睇吓啱唔啱

5ii 等Spigen case
btw lm

明白晒
唔該

呢個都好似唔錯

已買，Wilson其實幾抵

減700匯豐再減500 (要買夠7500)

最後買咗800n

仲送尿袋

不過一路叉電一路restore whatsapp已經熱到相機cut feature

其實700蚊兇宅都有

利申啱啱出咗5ii 有無咩貼/套推介

都係要tradein?

叉電係會好熱, 快充嘛

yes

台灣個邊咪有個換衣間，可以自己選圖案再慢慢睇

淨係講電話whatsapp Ig youtube
玩game都係among us
係咪用Xperia 10ii都好夠？
佢拍片係咪都ok?

夠

呢個網都有 黃手足黎

睇sample photo都ok

*** s2?

好多年前啦wo

望吓囡囡比較吓

Camera pro有無教學 好似好難咁頂仲要自己去拎sdcard，希望cwb個間仲有貨

youtube罪大官方一堆教學

有冇人影raw?
有咩執raw ge app 係free ge? lightroom?

夠用

想問而家Xperia 5 ii做唔做到samsung呢兩樣功能?

原來個相機咁多負評

唔係an11功能？

video 1做到
video 2應該an11原生

無咁既事

其實大多數都係秒拍嘅
成像太複雜同低光先要load

一陣慢慢睇

試過幾次影完就太快手出返home screen
張相無撚左

拍片係穩定問題定fps問題？

衰仔

穩定

你講1ii/5ii？問題如下：

1. 拍片途中唔能夠轉鏡頭，包括暫停，只可以一鏡頭三倍光學變焦

2. 1080p 60fps嘅算法差，拍出來似576p

3. 有人聲稱拍4k片易過熱，加上Sony set high temp warning threshold太低，影響操作

4. 2k/4k hdr要係cinema pro先拍到，cinema pro得21:9

主要係呢啲

1. 拍片途中唔能夠轉鏡頭，包括暫停，只可以一鏡頭三倍光學數碼變焦

想問下大家點設定電池保護
定係就咁set 自動就算

一至五set鬧鐘時間
六日set晏就

變左576p

why

Voice Over LTE

xperia 5 ii 冇volte咩 唔係有咩
點解外國用唔到

Thank you!

要網絡商有，同埋部機系統有埋該網絡商資料先可以啟用到

唔會同一個firmware有哂全世界網絡商資料

我都係聽其他巴打講，我去旅行冇留意

或者我下次試下刷外國版firmware睇下可唔可以開到Volte

質素似
算法太差
我上個po有cap圖

5 II可以5g+4g？
1 II幾時有？

一係下個更新一係an11搞埋
好急用？

又唔係既，見到1個個更新都唔係攪依樣野，以為好難
點知5一出就有

1 II 下個月更新應該會有，正常會同5 II同步番

只得預訂

有冇邊部機係拍4K/1080P 60fps係拍得好而又有3.5mm插？

邊度買到貼同殼依家裸跑緊

終於出咗去試5ii
部機太細
120hz係爽
又要stronghold s10+

追po

Sony 4k 60fps冇咩大問題
不過得21:9

玩過真機，好疾下

S6 u唔疾就奇

btw LED燈個位ching解決咗問題未？

5ii 120Hz嘅朋友
試下過場動畫校埋0.5x
睇下會唔會爽啲

仆街睇睇下netflix彈aap然後error入唔返

原來netflix係一定要裝剷都剷唔到，唔可以重裝

睇嚟要root了
依家sony仲有冇aosp嗰啲program?

有

激撚死我，用又用唔到，剷又剷唔到

試下disable 再enable

或者clear storage 同clear cache

開相機app 到影到第一幅相唔知洗唔洗十秒
總之就等勁耐先得

咁你覺得問題大唔大？

因為依個問題我想換X5II

衛訊個優惠去到幾時?
三星個114搞到想換左部s20...

原來你講緊10ii
唔啱channel

呢度有講5ii同1ii個side sense有咩唔同

好似個sensing area冇得set太多嘢了

依家1 ii同5ii仲有冇過熱問題

點定義？
通常低電量(<50%)高速叉電個陣會熱啲去到38-40°C
或者高效能工作例如拍4K片個陣都有機會去到
所以唔係咁適合室外長時間拍4K片

其餘時間keep住29-35°C
室外高1-2°C

1ii 用咗幾個月未試過彈過熱其實點先會有？

拎新機無線充電同時裝返晒d apps個陣彈過一次
之後未試過

其實分期有無得回贈?

長時間拍4k片掛

冇

S6 U 唔一定疾

有無巴打部5ii 無端端 指紋感應同開機制慢左兩秒，只係開的時候，關就立即

想問大家set指紋係咪左右手中指同手指公？

左右手拇指食指
中指用來拎機廢事誤觸

個優惠知唔知去到幾時?想換機

就係拎機所以set咪左手中指

好快下有face id嘅速度

於衛訊簽賬享高達港幣650元簽賬回贈
想同時購買新電話又賺取回贈？即日起至2020年10月31日，憑滙豐Visa或萬事達信用卡於衛訊單一簽賬滿指定金額，可享高達港幣500元回贈（回贈率高達6.6%）；憑滙豐卓越理財信用卡作單一簽賬更可享高達港幣650元回贈（回贈率高達8.6%）。此外，購買指定貨品更可獲低至6折優惠。

胃職員都話唔知

我想知舊機換5ii減700果個

佢好似係買機就有trade in+700, 不過唔知做到幾時

sale屎冇講

右邊同一隻手指整3次, 左邊同一隻整2次,
除左手汗多時無反應,
大部份時間超準.

唔該

講到誤觸，鎖機之後禁到google assistant個掣都會著芒，之後係褲袋hi下hi下 連飛機mode都開埋。有冇得熄左粒掣

總算叫做執好左少少

巴打用咩launcher？

係囉
佢整呢粒嘢個陣我都不解

貼完個triskin玻璃貼覺得部機容易熱咗，其實關唔關事

係咪谷狗要求做白老鼠

唔係囉

部份巴打x1 ii 上個update 後無咗VoLTE個問題，啱啱試過將張卡擺Sim2 用又冇問題

問過Sony技術支援都唔知點解，叫我拎部機去check，但係要洗機

聽你哋講Sony Mobile HK repair centre唔係好好，我係咪應該用住sim2等下個update會好D？

佢一定係叫你拎上去架啦
冇用架
好明顯佢呢個patch入面關於香港電訊商嘅data有mismatch
尤其呢排3hk做緊5g升級
迫佢哋同電訊商溝通下仲好
再唔係等下個patch

我都係咁話，用住Sim2等下個patch算

csl避過一劫

完全唔關事

仲要冇得set粒制，成日著mon d電去得好快

點解會成日著mon?

1ii嗰個好好多囉

唉5II唔對應我藍牙耳機

連接到。PAUSE到但無聲

可唔可以講多少少

邊隻耳機同埋耳機藍牙setting係點？

大陸IKF PRO 唔好屌我 音質好電勁長三百蚊 同埋我唔中意入耳型，只愛傳統型耳筒

SETTING就正常咁連接 無改動

熄左AAC搞掂

cap圖
耳機個個藍牙設定
好似下面咁

點解要熄呢？你隻耳機唔support定點

關左高清搞掂

我諗唯一原因係唔SUPPORT！

係咪iKF find pro?
我google過應該support wor

係 不過真係一關即有聲

請問點轉icon做方形

試下斷咗佢重連開返aac?

唔得

唉屌搞完一大輪我個led notification 9成時間都係唔識著

點解呢？
跟哂我上面個啲做都係？

我部垃圾XPERIA 1咩settings都default, 有通知無論EMAIL, WHATSAPP都識得著白燈

未來用家lm

為何入坑

想問下今次5ii係咪無咩qc問題？ 有無話有d咩出機個陣要check真d？

三叔114 受害者
除非nokia嚟緊嗰部旗艦好啱我
唔係應該都會照入坑了
都冇乜好揀

問清楚部機做唔到啲咩先好入坑
宜家sony機接近stock Android咁濟

關, 由其是你包晒4邊仲明顯,
用原廠殼會好D.

你有冇搞過呢個 試過未?
我部X1ii都試過撞bug搞到藍牙耳機無聲出，剷走個app即無事 個app仲係畀錢買

大家覺得smartlock好唔好用 安唔安全

好似唔係好關事

上星期陽光下用第三方app拍4K片無強中，機係熱熱地。

咁仆街？
5都係跟返1，5II被降grade要跟10II？

直接收google assistant皮會唔會簡單啲？

未問你用殼定裸機?

關事既原因係部機面積已經細,
所以佢先比1 ii有更多散熱貼,
你在外面貼野+全包殼,
冇話睇片, 你睇一陣討論區新聞都已經辣手, 邊邊位係最明顯.

裸機同用殼都一樣溫度
分別在於你裸機會直接感受到個溫度
用殼隔多層冇咁易feel到

唔好用 唔安全

呢排shamesung送中，入嚟呢度睇下有冇機會轉會sony

Sony mon po人唔準時啲更新又趕返大家走

用左幾日5ii,最唔慣係機身窄左，打字有d辛苦，如果部機闊返少少就好

係wilson 入手, 部殘爆嘅 6s 仲收到 $420
total - 1120, 抵玩

講明係compact
btw 鍵盤size校咗未

最多高番到mon中間位置.

bind左係Google 入面

較到成陪老人機咁

check咗部mon底有塵
.第二部冇嘢

邊個位較?

入面嘅設定

單手打字爽呀

較左超高，好左少少

各位 ching 有冇無線充電版推介?

*板

其實1ii降低影像動態模糊實際效果係點?

以前電腦睇片用過SVP3補幀由24去到60

啲舊片同爛片試過補中間幀補到到破圖

1ii哩個係咪同樣原理架?

加電壓冇補禎
效果唔太明顯

開左同唔開無咩分別

靚就靚
但過熱threshold高啲得唔得

想問下有冇買左Xperia 5 II嘅巴打
用左幾日，發現個side sense會無啦啦用唔到，要重新開機先會出番黎？

試過，有次發現原來係移左條透明bar去第個位

有無巴打想要咗部5II啊？ 真係全新㗎喎 可以同你即埸換部新㗎 要就PM我啦 tg st0220

未試就買？

宜家先出Xperia 1 會唔會太on9

咩料

有冇得固定？

我唔係移左去第二個位，而係成個透明點都trigger唔到
去setting熄左再開都唔得，要reboot先得

會

重有無其他問題

今日買左，
唔知仲有冇Sony 禮品

其實基本上冇問題，呢個問題估計都係software bug黎
開頭冇諗住會用side sense，後尾發覺原來好方便

hardware有無發現咩大問題？

我一開始都係咁
用咗side sense後冇咩點拉過頂同底

1iii都來緊

但我宜家係唔知咩時候個side sense會自己冇左，開都開唔番

想問有時下載程式，會問你只限一次或一律使用此方法，錯手按咗一律使用點樣重設返?

google play設定

定係你講緊預設應用程式

冇丫，一切正常

佢4月announce完都要7月先開賣

通常2月announce 4月出貨
係呢2年太on9又重整緊公司業務、開發得慢、用新廠先拖到6月

開心使用中?
舊電點

登記保養先，跟住可以打電話留貨

入設定再揀邊個？我有時用Qoo app更新game

我開120hz 番工睇下電話，食晏睇下片，收工打下機，一日電冇問題

個side sense問題係咪應該report bug😅

我反而想知係點既問題
有冇得screen cap

反應時間快左
冇拖影

係

cap 唔到架喎🤔
大概情況就係正常嘅side sense就係隻手係邊邊位附近，條bar就會show出黎，但經過一日之內嘅operation之後突然間條bar會消失左，而入setting再開番side sense都唔得，要reboot，所以估計係software 問題

兩種方法
1. dele個app 再重裝
2. 將全部apps內偏好設定重設(下圖)

即係用嚟浪費電

都唔係嘅
唔食電

audio pro is coming

ak4490en嗎？

部機好正呀...
無轉錯會

唉，美國呢度未出貨

咁就好
之前有個特朗普會然用1ii嬲到轉id叫Sony正垃圾
原因唔係部機廢
係佢個人onL79

課金啦

佢5ii送個個sd card同case派哂味？

未掛

有無人拇指掂個mon上面嘅角落位成日detect唔到手指側啲掂落mon到好似無咩反應咁

個side sense冇5仔個個好用，以前機邊都trigger到條bar，而家變咗芒邊，用用下又要轉手勢先trigger到

芒貼

電子垃圾，唔好買

前兩日上去攞贈品，無人的，應該有排先派得哂

5ii side sense好似倒退

An11更新
1ii/5ii: 12月頭
1/5: 1月
10ii: 4-6月

睇來同上年一樣

深潛左又bin

佢不時都會開po屌鳩罪大

咁呢期屌得最多都係update慢姐

好似大把貨，個殼仲有色揀

睇來你冇追開post

大陸版X1ii出綠色

1仔咪更新啦…俾我可以多個理由換機

第一次聽唔想有更新
等1iii囉

呢個真，samsung嗰啲res又差咗又食電

5ii個120hz真係唔食電

12gb ram版本

咪日本個4色

講緊1ii偽90hz
5ii慳電係因為係cpu下咗功夫
所以話Sony性格就係一係唔搞
一搞就搞好佢
當然好多基本功夫仲係唔夠人嚟

講起基本功

我尋日諗住試個新殼，座起佢一路食飯一路睇netflix啦

原來個喇叭都幾細聲，咁以前android好似有護耳setting,唔入去setting係唔會開到最大聲

跟住我入audio settings, 好多好似好勁嘅嘢例如dolby atmos呀, smart wind detection呀，就係冇得較大聲啲

其實開dolby atmos已經明顯大聲咗兼好好聲

係等緊，對我嚟講冇3.5真係好唔慣，但部機又冇乜其他問題，如果冇update就可以屌住換啊嘛

買XM3

正野黎

已經第二塊

我用過s20+ 120hz
感覺上係順過 5ii, 但係因為要調低解像度, 好唔掂, 睇facebook 啲字會散

入service menu試下touch

或者Xperia test

唔係都係fhd?

順過Xperia可能係因為one ui

可能佢塊mon 大啲啩, 唔知, 全感覺, 無精準嘅研究

Amazon prime同Google Play都做到手勢下冇pillarbox

點解netflix咁fail

香港應該又係過年先

上年港版1,5就係12月13 update an10

謝謝你

琴晚又試吓個led notification
發現佢有時會着，但只係收到msg/notification嘅時候震一震同閃一下，之後我望住佢成分鐘都無再閃過

同埋佢個led燈都閃得幾快吓，我部舊機係呼吸燈，容易noticeable好多，閃嘅pattern有無得改

5ii咪又係FHD, 只係MON細PPI大左

得你係咁, 有冇諗過RESET

pattern真係冇得係現有setting改

果隻華為狗
cap圖都唔識cap
有21:9機既 點cap都唔會cap到佢咁
買完新機用華為個火牛叉 話叉唔到電 都唔知佢做乜鳩
華為個火牛叉得快d咩屌

仲有樣野想講
唔知點解 Sony間唔中就有人出黎屌呢樣屌果樣
2020年都仲有人開post講xzp點點點
一部17年既機 除非你特登收二手
或者某d fb page會有賣d接近全新既機
唔係都唔會當主力機用掛

samsung d野 佢地又唔提架wo
佢地識講sony指紋差 (X1 X5係差既)
但照番佢地邏輯既話
samsung指紋都唔好得去邊
旗艦既s10 s10+ 第一代玩超聲波指紋 癡左mon貼就極難解鎖
中階既a70 玩番光學指紋 解鎖都係有問題
用番佢地同一標準 19年機 旗艦中階都指紋廢wo 點拆

要玩回帶既 以前Samsung一整機就叫你換底板 呢d又唔見d人提架wo
一味話sony過熱 影相慢 諸如此類

Samsung定價係做得出色 spec又比得足
贈品果d又ok 呢d都唔否認
但踩sony堆人 又唔識用黎同一個標準去話***
真心睇唔透

係，睇到都搞笑
2020都就完，仲鞭2017嘅機

唔覺唔覺都用左十幾年 sony手機了
如果計自己個人擁有既 第一部係vivaz
依加睇番都覺得幾靚

同埋S820之後嘅SONY機都無咩鑊氣
XZP我唯一投訴就係隻角無收圓邊，頂到手心同袋穿我幾條褲袋

xperia 1衰啲乜？

電細, 指紋廢

S810 S820果兩代真心伏到仆街
用過xz 本身an 6果時勁順
up上an 7開始少lag
最後an 8簡直用唔到咁濟 成日窒 ram又少得3gb
最後仲要懷疑燒底板壞埋
我都好佩服自己點解仲買sony

最深印象係 試機果陣已經窒
跟住個sales同我講
閂左個慳電mode就唔窒
點知又真wo
開左stamina mode 玩d普通game都會有殘影

但810 820基本上係個個牌子用親都伏 嚴格黎講都唔太關Sony事

x1ii出左 就無謂買x1

X1本身冇既野 1ii有番
- 指紋解鎖+電源鍵合番埋一個制
- 3.5mm
- 無線叉電
- 正面雙喇叭

規格比多左
- Soc: S855 -> S865
- Ram: 6gb -> 8gb
- Rom: 128gb -> 256gb
- 電池: 3330mah -> 4000mah
- App方面多左Camera Pro
- Cut左自家相簿 + Xperia Keyboard

咁都仲買X1真係超級大傻仔
19年買左另計 果時冇1ii 得XZ2 XZ2P XZ3

我係超級大傻仔

walkman

佢ram比得少已經抵屌啦
18年年頭sony出番部xzs 4gb ram版本
果時呢道d人仲話sony rom寫得好
3gb ram都好夠用架

你唔係上年買機既咩
印象中你個名成日見

你又唔係今年買

我係超級大傻仔

我係上年買機既

我有咁出名嗎?

所以繼續做傻仔唔好走

我都係超級大傻仔, 果時唔應該盲衝

下年走, ***已經整走左DNS114, 都算快應對

dolby atmos係一定要開

通常都係貼問題
要試清楚就唔用貼

成日留言d巴絲 個名好易認
你啦 CL9523啦 所羅門巴啦 拾一巴啦
呢道人人都識

我屋企人有用華為
正常點都出到5v 2a
佢人柒冇計

XZ 3GB ram得嚟仲要用eMMC
同期Samsung LG都已經用緊UFS

榮幸

條友係咪叫"有隻傻西跌落水", 見佢係區講野

係
用過XZ果代 之後用1
就算1仔細電指紋廢 我都覺得好好用

我部1指紋壞埋, 下年先拎去整

都仲係唔夠大聲

1ii 又無事 5ii 真係細聲

同Sony反映下囉（睇置頂）

話開咗dolby atmos都係偏細

可唔可大聲啲之類

其實諗返XZ2 雖然樣又柒機又重 但hardware問題都起碼改善咗唔少

會唔會係機身細啲，所以喇叭要將就下，整細咗

其實係衰個殼同埋前鏡
6GB ram s845 其實去到而家都好夠用

當然有機

原來x1ii 國行有隻新色

綠

我麻麻

我都嫌部5ii個喇叭好似有啲啲唔夠聲
不過都合格有餘嘅
有機會對比下1ii個喇叭大聲過佢幾多先~

最大問題其實係甩漆

燈隔離粒白色圓點係咩來？

有冇相睇吓?

樣衰對Sony嚟講係大罪

前日上Sony攞殼特登試咗，真係大幾多下

台灣都公布會限量推出 仲要12GB版

可能真係關機身size先

對 4k/120hz 冇咩要求
1ii 定 5 ii

5 ii 續航力 同手感好 又平d
利申 1ii轉5 ii 用家

要大mon同鐘意喺低光環境影相就1ii，唔係就5ii

香港Sony肯出就好

12gb ram 會唔會開過八千

之前買開都係銀/白
依加 5ii 無得選擇銀/白
要諗下買咩色

肯出都等1iii
無謂為咗4gb ram

呢樣真 Sony咁樣出1iii好可能有12GBram

8gb 1:1.5
10gb 1:2
12gb 1:1.1
16gb 1:10

16gb 1:1000都得，無得輸

8999

下年人地上曬16喇
sony應該先上12

5ii送個CASE厚到呢 棄用

你地估計1iii幾時出？

6月

恐怕我部電話涯唔住等唔切

隔離SAMSUNG已經迅速更新, 改走DNS114, SONY MOBILE HK學下野啦

等唔切咪買X5 II

呢啲改一兩行code更新有幾難
仲要影響埋個保安咁迫切

想要1ii既白色同平框同唔想要5ii個google assist鍵。
但又想要5ii個120hz同加強散熱設計。

冇一部完美。

如果係HK XPERIA有事, 你估TSO會點?

證明更新前testing嘅重要性

其實佢個解釋好似唔多合理，以前港行返到大陸一樣用到，點會因為支那telco就要轉大陸dns

最唔合理係連wifi個陣先會咁？

所有telco都應該有自己dns架喎，洗咩hard code?

連wifi嘅話個router又可以指定

啱啱去咗隔離望望，話更新後連得比未fix114之前更頻密

幾好揸手喎，鞋面好舒服

但為左個支架整到好厚

睇晒D REVIEW又話5II 電量好勁，點解我個部估計得6小時sot

how

新機要d時間

可能split mon 睇youtube + chrome + bluetooth
已經用60hz

希望

點樣用
有冇電池圖睇下

今日中午差左一陣所以唔準,下次先

香港官網出現了綠色XPERIA 1 II

你老味
勁靚

有內鬼喇
比人踢爆先做

今日望過下部S20 FE
個樣唔得

睇你點用

香港會入呀

用緊紫色喇屌

stay Sony gf

諗諗下都係xz3再戰一年 等1iii有120hz同藍/綠色

冇諗住走

S7+更新左未

全日開120hz，5個鐘SOT
仲有47%電

屌好羨慕
1ii 應該淨返20%都冇

再見啦sony 今日trade走左部x1ii
trade到6千3

不過冇做啲咩冇睇片
今晚打陣機再睇下先

你都轉5ii囉

都話等1iii 急啲咩

換咩機？
咁trade法我咪可以免費換5ii?

xz3其實唔差

除咗 SONY 之外, 其他都係垃圾 design

除咗 Note 10 靠買咗d 前 Xperia Design Staff

已經拎左啦
Thank you 師兄

嚿電明明4500
續航都輸比4000嘅5ii

係差在應該無得上An11啫

我嗰部真係幾勁

sot幾多小時?

啱啱去wilson攞嘢，見到2個人買緊5ii

今次好似幾好賣喎

唔知5 II 遲下會唔會出特別色, 勁d既spec

2hr50min sot仲有70%

開咗120hz adaptive brightness

1ii個陣都係咁
呢排出mk終於見到多啲人拎Sony

三叔

同埋開咗hotpspot

我頂

NOTE10+

我覺得幾方正, 比S20系列好, 好平MON, 不過我都係等下年

人地大MON咁多, 又全時間120HZ, 唔似支那機行APP LOCK 60HZ

FE不如pixel啦

1ii用家表示羨慕5ii

畀咗500mah抵銷咗你0.4”mon

係既係既, FE輸哂啦~

你真係好奇怪

成日唔畀人讚Sony

一定要隔離飯香？

邊有唔畀人讚Sony?

我中立既

唔好屌我菊花呀~

佢個名 我係第二個po見過有人話佢係 ***打手

咁都可以叫打手

你係咪果位用華為充電線充XPERIA 1 II果位巴打?

有冇辦法可以改咗個Google assistant制佢？macrodroid都改唔到（好似係）

另外發現用咗headphone個dynamic vibration都係唔會熄

又係macrodroid較唔到

唔係啊 我冇咁on9啊

嗰個叫Sony正垃圾

你TRADE左咩機?

Dynamic vibration可以校wor

n20u
因為個120hz 所以放棄左1ii
5ii又太細部

今日1ii trade左5ii

喇叭嗰陣想開，headphone嗰陣想熄

諗住佢會自己識disable嘛

部電話響褲袋狂震嚇死我

非常好~我欣賞你~

NOTE20ULTRA

trade到幾多

希望sony 生性d唔好再當舊機condom

我下年都轉SAMSUNG, 除非XPERIA 1 III有大改

5000 連個700

咁豐澤收5500真係算幾高下
trade d指定機會再多6至800

overall無後悔

唔覺部機細左好多咩

我反而覺得再fit手d

s21

1ii隻新色 鏡湖綠唔錯wo
但為左隻色 宜家買1ii又有d on9

紫色用家表示隻綠好正

用緊咩?

TRADE IN X1 II 紫 換 X II 綠

隻綠真係幾靚
點解唔一早出

1仔
記得19年sony mobile話等佢地兩年
加埋宜家呢個時間換機好似有d尷尬
1仔我用落冇乜投訴
係影相轉圈頂唔順

我都用緊XPERIA 1

ram多左 人都醒d

射到成地都係

多4GB RAM
但隻啞黑好靚

日本以外用唔用到？

用到，日本Sony online store 有sim free版
但係影相有聲

我都開始頂唔順
近排開始要1日兩充, 同埋綠mon問題又返返嚟

唉, 其想mk3 生生性性。

*期望

XPERIA 1有綠mon問題？

用緊唔覺

有, 類似咁：

之前已經換過一次, 以家又開始嚟料

第一次見

我部X1依排都唔知做咩鬼
係鎖定個陣會無啦啦自己着MON
但又唔係有通知

你開咗有通知喚醒？

有開，但我無APP有通知

香港會出⋯⋯
仲要綠色係12GB RAM版

早買變condom

點解sony要咁對我

都享受咗5個月嘅

等咗成日都冇更新

放心，1iii出咗呢部又會變condom

永續condom

近期搭車成日見到21：9嘅Sony機

點解我未見過

我不時都見到拎6.5嘅仔同拎6.1嘅女

好事嚟嘅

好似S9 Note9都有差唔多問題

note8紅mon，note9綠mon

俾我搵得返個殼
大家估下係咩機

Xperia TX

tx

aosp搞掂佢

同場加映

果時個spec比同期機差左幾代
不過因為個曲背狗衝左

S係差一代
但TX好似冇咩差距

我都仲有部 Xperia XA Dual
仲行得走得

XPERIA TX

多唔多貨？

其實三叔啲機都出到20：9，應該多左人會接受到21：9嘅sony

x1 ll 已換x5 ll
請問巴絲打們係邊買殼同貼?
上部x1 ll貼就係星傺貼 殼就先達2樓買咗imos
今次x5 ll 想買devilcase殼 唔知先達有未？

devil 要20號先開始出貨

啱啱試完5ii

1ii嗰班真係變晒做condom

應該未試過次旗艦機能上勁過旗艦

仲要係正常人都見得到既差距（120Hz）

唯一安慰到自己既係5ii樣衰過5同1ii

1 ii 同5 ii 揀邊個好?
靚mon vs 120hz
120hz真係咁有用?

我都係諗緊呢樣，4K60Hz vs FHD120Hz，電量就一定5ii好過1ii。

XPERIA 5 II

用120HZ時爽
唔用120HZ時核電

120hz都係視覺感覺好D咁解
但1ii呢個價我睇唔出有咩吸引之處

仲有後面鏡頭有啲唔同咯

唔係一樣咩?

X5 II冇左3D ITOF

mon靚啲

請問知唔知Wilson trade in買1ii會唔會好似5ii咁有多幾百回咁？

1ii轉5ii
整體唔覺得4k變左FHD+有好大分別 始終個mon都細左
但120hz就真係好明顯升級 尤其因為個mon夠長 睇lihkg Twitter IG 錄上錄落呢d個感覺都好明顯爽
電量就味知 始終岩岩上身左兩日都無
至於喇叭 係細聲左好多下 30%或以下基本已經=無開
平時1ii 50-60%就夠用 宜家5ii 起碼要70-80%先好d

500

噢 咁唔知星傺有冇透明軟殼頂住先

1ii/5ii真係好難選擇，本身用緊XZpremium，未來打算iPhone+Xperia兩部一齊用，諗緊先買iPhone下年換1iii，定先換5ii/1ii下年再買iPhone。
1ii出綠色真係好好J

好似TRADE IN +$500

用緊sony送個個 overall都幾好 除左厚左d同唔包兩邊

1iii

之前路過唔多覺有寫出黎，係咪要問先會俾？

SALES行過自己同我講

你行去撚X1 II, 個SALES就會自動同你講架啦

識等梗係等XPERIA 1 IV

1v 可能有8k 120hz

我琴日去始創個間wilson有貼字寫住

我以為2020年我會換哂有120hz嘅iPhone同Android
結果Xperia 1 II同12 pro都冇

換左男朋友未?

1ii換5ii咪有
都係2020年

未
因為冇

拾壹分平庸??

我希望1iii係完成度最高嘅手機

有齊120Hz QHD, 5000大電, 均熱板, 100MB/s I/O speed嘅SD card, 人性化UI同攝影體驗, 正常嘅前鏡, 更加光嘅螢幕

就咁睇應該暫時得大電、前鏡、亮度係做到

又扮絲

期待，用住 5ii 等

電最多比4500, RAM 12GB

SONY好興慢慢升級

你都有性趣
如果唔係要儲齊Sony 1系
我可能Strong hold 1ii
因為真係好靚仔

Ram 12GB唔緊要
8GB都用淨有突
電嘅話leak已經講有4800-5000

我要大電同高速讀卡就收貨架啦
反正個指紋鍵邏輯唔會改返

想問5II熄住機叉電
Mon兩則一掂或一掃會震
係咪正常現象？

冇熄機叉電嘅經驗

正常

機已熄，係插住線叉緊掃mon邊先震
唔叉唔開機就無野

其實我係想知咁做有咩作用？

你鍾意撳入去定hihi?

冇作用

Mac 笔记本外接两相电源时，有较普遍的外壳漏电问题，用手触摸会感到麻麻酥酥；其他金属外壳电子设备也大量存在这个现象。
这似乎与一个名词“感应电”有关，具体原因是什么？
请问对人体有没有危害？

两相是错误的说法， 其实是两线单相：零线和火线； 三线单相多了直通大地的地线，地线一般与机壳相连，保证了人、机壳之间永远0电势差。

解决办法：做一个地线， 一段连到暖气片/水管上， 一段用磁刚或电夹连到机壳。

注意检查家里的插座有无零火线颠倒的情况。

想要以前咁禁一下先著mon+解鎖 錯手指禁落去會著mon未能識別

我想要Android one + g cam

PIXEL 5 / PIXEL 4A

1ii 無得轉icon shape?

1 可以係developer options 轉， 去到1 ii 搵唔番

我都面對緊同樣難題
1ii真係靚仔好多又有靚色。又冇個雙層魚柳包google assist制。
5ii就有120hz同好少少散熱能力又平啲。

好難揀。

我今次都係pixel 5同5ii之間諗左好耐
最後揀左5ii
始終喇叭好好多同埋trade in可以平d

overall我呢一日半都味試過誤觸到個google assistant 所以唔洗太擔心

一係BOTH
一係買XPERIA 5 II
一係等XPERIA 1 III

轉左5 II想玩GCAM就買美水PIXEL 4A

我本身己有pixel 234
只係想Xperia都有姐

g cam係google配合pixel既鏡頭模組 研發左一套特定算法 所以係pixel機用先有作用

youtube睇拆機睇落1II同5II個散熱好似差唔多咋喎，反而1II長啲好似無咁熱

睇樣1II真係無得輸，日日拎住部機都要J幾鑊

不過要120hz同battery time嘅話揀5II應該會好啲

可惜5ii冇出白色
有既話我一定已經狗衝左

用左幾日真係覺得部5 ii 抵到爛，部xz2p 跳樓價嗰陣買竟然仲trade到1510，加埋衞訊700回贈，total減左二千幾

2900入xz2p?

11月香港先出1ii綠色
到時睇到實機先入手 會否太遲

冇記錯散熱嗰part 5ii係好啲

5ii我啱啱睇完拆機片 比1ii多咗好多散熱措施 一打開背蓋一大塊石墨散熱片(1ii無呢張) 5ii三個鏡頭背面都貼咗一張(1ii又係無) 5ii CPU位置再貼張疑似係灰色散熱膏貼 (1ii好似都唔見有) 1ii個散熱係用多空間嚟做散熱 少啲用到有散熱物料輔助散熱

用緊1ii 5G睇新聞直播睇一兩個鐘都唔熱 反而試過一次用5G開一陣Chrome睇網頁唔知乜事機底typeC位嗰頭好熱 但係無叉住電

同埋我想講 用咗幾日1ii終於試吓佢聽歌部份嘅感覺 申脷先我木耳 但用有線耳機同我部Sony舊機X10+比較 反而1ii好係有層野擋住啲音樂聽落好萌 但X10+雖然推力比1ii弱 但就無咗有一層野隔住嘅感覺 唔知Dolby Atmos問題定Dsee Ultimate乜野問題 不過兩者都試過開同關 聽感無分別 亦因為一入手已經更新最新Firmware 唔知多少有冇關係…

唔會嘅，有12G ram點都爽啲，對120冇乜興趣嘅話，買咗都唔會差得過出年嘅spec幾多嘅

睇到實物先再算
上年1仔隻紫 實物睇覺得有d藍 太sharp
最後先買左白色
睇d片隻綠色唔夠深 深綠就靚啦

睇片似iphone隻鴨屎綠

有冇5ii用家用到Netflix
試咗半日仲未成功播到片

5000 有找

有

我覺得而家 Sony 1, 5 系，係最型嘅電話

有冇單據望下係咪咁扺 我都想出

5ii有拆機片？

想問Cinema pro拍片係咪一定21:9
搵唔到16:9

呢部機個防震好似窄窄地
我用實體掣影相部機微搖左一下都濛左

係
得原生有16：9

一定21:9

你沒有選擇權利

都唔知21：咁長做咩 16：9明明最FIT

冇點跟開手機
請問依家買返舊嗰部x1好唔好
有冇用家講下有冇伏

太舊
嚿電跟唔上需要

100% AGREE 絕對認同

用到睇到 無問題

伏位 - 電量少, 指紋比較差, 影相APP有時比較慢

6999 -700 - 你部機trade in 價

好抵玩㗎

一係等下呢度啲巴打賣1ii畀你

SONY正垃圾 巴打

用XZ2P trade感覺勁抵

120hz真係返唔到轉頭
打機真心有分別
今日5hrs SOT仲有40%

啱先開hsbc個app, 無啦啦話唔支援我部機用fingerprint login

有無人一樣？琴日明明重得

佢應該block咗我睇唔到po

由佢啦~

force close咗佢再來過
重新開機
清cache清data
del app再裝

都係得呢個options可以做

通常我用兩隻手

慘 還原重裝 問埋friend借多個AC試都唔得

XPERIA 1 試NETFLIX沒有問題

NETFLIX試下解除安裝更新, 再試播

NETFLIX 清除儲存空間, 清除快取, 再試

試晒

部機有冇試過 回復原廠設定?

得呢個未試 屌用咗成個禮拜擺好晒D嘢 又要砍掉重練

砍掉重練完即刻試NETFLIX, 會唔會有其他APP搞到佢

係咪用原裝LAUNCHER, 原裝UI ?

個ROM有冇空間剩?

1II都係一打開就有一塊散熱貼，係唔知係咪石墨，之後鏡頭後面同soc都有散熱貼定膏嘅

不過都要屌一屌sony諗住1II夠長多咗位散熱就鳩整就算
唔係嘅話應該可以大電啲，少返樣比人話condom嘅嘢

比多D時間sony, 日本人一向做野一步一步黎

播放视频时出现问题。请重试。(5.7)
这通常表示设备上存储的信息需要刷新。请按照以下问题排查步骤解决问题。

重新启动 Android 手机或平板电脑
按住电源按钮，关闭 Android 手机或平板电脑。

确认您想要关闭 Android 设备。

再次按下电源按钮以重新启动 Android 设备。

打开 Android 设备后，重新尝试运行 Netflix。

原裝UI+Launcher 仲有200GB位 朝早到而家restart咗+還原netflix三十次以上

搞唔掂由佢 等部機有更新先一次過factory reset

好似2798入

我懷疑係關個creator mode 事

你用緊X5 II?

我14號訂
今日已經到咗

順ig FB 睇女都寧舍順

120HZ 高速睇女

將FB, IG 加埋入GAME CENTER, 再開240HZ唔知會點?

不如問下有冇同路人？

如果佢個hs差電可以平時都用到就正

將常用APP加埋入GAME CENTER 囉, 再開HS睇下得唔得?

加唔到Netflix
有時睇戲 好岩用hs差電

120hz高速睇仔

係，因為我都間唔中咁，用data一定會有error, wifi 一時時，但多唔數冇問題

痴撚線, 咪扮絲啦你~

一定要絲先可以睇仔嘅咩？

好賺

建議你問netflix客服

gorilla glass 6唔用貼lu

5ii影相拍片應該唔會再過熱

DEVILCASE 5II殼WO
咁快你選透明板

揀透明板會後悔的

救命恩人
用開標準模式 但係唔為意佢個自動原創模式會apply係netflix

熄咗搞掂

我部機用mbp個火牛充電，再用ampere app睇，溫度上到41度
你哋係咪都係呢個溫度

如果係低於50%快叉
又用高火數charger
好難唔熱

真係關事 不過我都係間唔中咁所以冇理到

你哋講完之後，入netflix求其開條片，keep住loading都存load到條片
又咩事。。。

有圖案啊

VIP
香港代理都係寫20號先出貨

Sony原廠送果個係咩質地?

三星

膠面磨沙，觀感係厚 冬天手比較乾會跣手

做咩

thanks a lot

我建議長開Creator mode+d65白平衡
色彩新世界

有12gb ram版?

因為癡油？

冇錯
會好核突

想問點解要換X5 II? 因為有120HZ?

60HZ 5II電量，只上網唔錯 不過SPLIT MON youtube+chrome就去超快

頂到一日出街 對我來講已經好夠

推，
1ii 一定係圓icon?

新鮮出左一日

點入呢個畫面？

睇左
咁拆法係咪冇水防水？

因為之前都用過5仔 手感好單手一流
所以雖然佢同1m2 各有名好 最後都走去換咗5m2
如果1m2 有120hz 同電再多啲就冇投訴啦

想問下5m2影相個陣，有冇得用哂成個芒，冇黑框咁影得唔得？

極速射咗

對我個人嚟講，電同120hz Mon 令5ii 高咗1ii 一個層次

各有各有啦 唔計規格外型1 ll 方邊靚過5ll
BTW 我係衛訊換機 今次補咁少錢(1499)就換到都幾開心

有啲奇怪 點解1ii有啲app入唔到嗰個game enhancer youtube , facebook etc

隻綠好麻麻都係隻紫色靚

因為game enhancer有錄影功能掛

似z5條邊嗰隻綠，但再光身啲

Xperia 1 II 高效升級版，全新「鏡湖綠」時尚迎秋冬 於10/20(二)正式在台亮相！

Sony Mobile TW正式宣告台灣將引進Xperia 1 II鏡湖綠高效升級版，並於10/20(二)舉辦媒體發表會，屆時將會公佈售價及相關購機方案。

Xperia 1 II 鏡湖綠 高校升級版，搭載 12GB RAM、256GB ROM。

都係冇120hz

係有唔同色同加ram姐
sony點會咁好心換埋個mon比你呀

禁到粒制條屍都會出黎搵你

係google個app 入面 3粒點果個位，但冇用

重點係價錢，多4GBram+限量版，可能貴成千元以上。

價錢先係重點
如果貴$1000淨係有多4GB ram
個意義不大

$8999

有冇人有用開now e睇波
換咗5II之後就播唔倒, 係咪個app唔support

5ii覺得部機有bug嘅
直接睇#2同官方bug report咗先
唔好收收埋埋

#4

真係好想即刻衝出去買5ii，但係又想等埋1ii綠色版出埋定價先至決定買乜，部XZP電量已經頂唔到一日，5ii個喇叭會唔會細聲過XZP，怕出街聽唔到電話鈴聲。

why not go demo

拆得機預咗冇防水

加返120hz 就正

反而我部xzp畀我日日長時間粗用仲頂到6個鐘以上sot
我見係咁先等1 iii

我由100%-->1%大約7小時30分

我120hz 5hr都係50%左右
主要都係lihkg youtube ig

但係SOT 唔夠三小時

咁睇法冇尿袋根本用唔到一日

但係4k/2k都好重要
希望出年至少有2k 120Hz

sony真係做得出

其實如果手功好清曬d3m膠邊
重新貼返用機壓係冇問題

我估架咋, $7999+$1000 = 12GB RAM

佢咩機呀咁誇張

好似xz0

xzp

XZ Premium

點解電劣化得咁快

唔知點解，明明十月初仲可以用一日，但係由十月十二日開始電量突然間越來越低，要熄咗行動數據先至可以頂到收工。

仲要開埋Stamina Mode

換埋出年唔使賣

係咪長開VPN

無開VPN

X1m2新嗰隻綠色中港台都唔同叫法
大陸：青山綠
台灣：鏡湖綠
香港：冰川綠

台灣最正常

我手上渣住部xperia 5
但發覺好似無鋪肯trade in呢部咁既屌
間間都無價衛訊有無價有無人合

我想佢出番霧面，沒咁多指紋

應該

香港：粉絲綠

屌好心出磨砂黑喇

丁出血

日本版

不了
iphone 12promax我來了

訂咗12 pro

睇下出年我會換咩Android機

米王

我玩錶冇錢

唔訂PRO MAX? 有SENSOR SHIFT

Max太大
用過Note 10+呢啲闊度完全頂唔住

4部入面得PROMAX值得換

你唔係用緊11PRO咩?

死心啦隻綠聽講係大中華限定版

Xs

手感行先
我要求其實唔高
靚、順、手感好就得

等佢1 III全部都出磨砂底

日本仔玩色係有一手

我宣佈國絲係呢個po最有錢嘅人

Xs換12Pro都係有感升級嘅

我宣佈拾壹巴係呢個po最靚仔嘅人

如果有120hz同touch ID會開心啲
不過今次個package算係咁
典型Apple作風

衛訊之前 2700

何出此言~

電話都唔算奢侈品

雖然素未謀面, 但是有女既應該都係靚仔黎既

半年一部

呢個post入面全部都係有信仰既人

好快有啲人要醒了

我正式宣佈拾壹巴係呢個Xperia post最靚仔嘅人

我反而成日Hi到，揸起個電話隻閪無名指就撳到

巴打我都用唔到，我放棄了

唔好用creater mode

長開都有問題定點？

未夠
設定—螢幕—影像品質設定—自動原創模式入面 要Disable

靚仔你問我答唔到你

我少睇Netflix, 同埋舊垃圾XPERIA 1冇呢個問題

#692

其實我用xperia1m2都冇問題

我部5ii 睇Netflix又無問題喎，開左自動creator mode

原來係個別問題

你係靚仔梗係冇事

佢講完我開一次又中咗 重新開機又得返
今次冇郁過Creator mode

扮咩

仍然等待中

決定留1ii 買強部12mini 64玩

ios有玩嘅價值？

我早兩日係keep住loading, 不停轉圈load唔到條片
之後restart又load到
跟住啱啱開netflix又係不停load
次次睇netflix都要restart?

你係仔，扮咩絲

我同#690一樣係有error code彈出黎

黎緊試下幾耐冇restart就中先

有冇諗過係netflix問題...
問咗netflix客服未？

得XPERIA 5 II有事, 又關NETFLIX事? 絲打

問過
佢淨係叫我問返你電話間廠
佢話咩無法整理資訊就會卡住淨係識講restart就可以解決

其實第一次開見過error code, 但關apps 再開就無事。跟住一直都無事

無問題+1

Netflix最叻射波

btw 其他播片有冇事?

我部垃圾播咩都得

sony都重味fix 睇Netflix下面條黑邊

我等AN11算

連打機都有黑邊, 係HKEPC見到

用番3天王即可解決

我就無見過error code
只係個菊花不停咁轉
uninstall disable再裝返都唔得，要restart先得

我一直都係長開creator mode
暫時都係播到片無error，前提係佢load 到條片..

睇youtube 睇ig 睇fb片
chrome播片
暫時未有其他app播片有事

睇埋google play同amazon prime
試下播trailer

呢到多唔多人貼鏡頭貼？實際防唔防到？

兩個app播trailer暫時都ok
不過呢啲真係講唔埋

呢到你show咩

同你一樣，無多無少

仲用唔用mon貼好 已經花左

仲諗住大猩猩6 唔洗用貼

防跌啫 唔防刮

鏡頭貼影響影相質素, 浪費T*鍍膜

大猩猩7先防跌勁

大猩猩6防跌1.6M

有用case 就唔使嘅

我覺得係浪費咗個 T度膜

Last Update: 2020-10-19

== 5 II 更新 ==

58.0.A.10.3 (第一版)

== 1 II 更新 (國外版本 58.0.A.3.170 - 9月) ==

58.0.A.3.170 (9月版本) - 2020年10月1日
更新內容: -

58.0.A.3.132 (8月版本) - 2020年9月15日
更新內容: 效能提升、HDR改善

58.0.A.3.88 (7月版本) - 2020年8月3日
更新內容: 新增RAW格式輸出、前鏡視訊改善

58.0.A.3.39 (6月版本第二版) - 2020年6月29日
更新內容: 通訊改善

== 1/5 更新 (國外版本 55.1.A.9.127 - 10月) ==

55.1.A.9.101 (9月版本) - 2020年10月1日

55.1.A.9.21 (6月版本) - 2020年7月17日

== XZ2/3 更新 (國外版本 52.1.A.3.92 - 9月) ==

52.1.A.3.92 (9月版本) - 2020年10月8日

52.1.A.3.49 (7月版本) - 2020年8月11日

----------------------------------

鼓勵大家一同向Sony HK跟進！

外國XPERIA 1已出10月更新 - 55.1.A.9.127

屌想放手唔用11pro 主要用5ii
但係好似過唔到whatsapp 記錄過去

畀錢可以了事
Google ios whatsapp android

胃信幫唔到你?

我當日仲大大聲同佢講 唔洗過data架喇

有新問題 睇緊netflix好似較唔到光暗
開關Creator mode / 熄咗自動調較亮度 / 熄咗智能背光控制
以上已試

佢內置校光暗架
係個screen嘅左邊有個slider

solved

帶單再去佢哋都會幫你架

一陣打去問下thanks

朝早十點出error restart完無嘢 4點半仲睇到 6點三又error

見到Fb group有人話1仔有更新
點知原來係馬來西亞

有無人用過spigen透明case
背脊痴指紋勁唔勁

垃圾XPERIA 1剛試過, 如果刷ROM時替換左oem.sin, 即使係RUSSIA版firmware, 都沒有收到10月OTA更新(55.1.A.9.127), 估計oem.sin包含了OTA settings, 另外多了一些RUSSIA版本專有APP, 估計oem.sin包含了該地區app settings

另外刷外國FIRMWARE係落港版係用唔到VOLTE, 要刷先前替換oem.sin

所以港版都係慢慢等SONY MOBILE更新, 除非自己刷ROM

有冇巴打知120hz其實會唔會傷眼咗 理論上令眼比較疲勞？

好想知12GB ram xperia 1 ii幾時出

我有用，好正常喎

係一時時，用data多數出事

傳話11月左右 最好盡快 5G+4G最好順手更新埋比8GB版

講開又講

連iphone 都無5g + 4g

完全唔似Apple 作風

好奇怪，睇其他新聞台就load倒，係波台load唔倒

理論上係令對眼
更加舒服啲先啱呀話

其實iphone粒5g chip應該仲新
更新完應該有

今朝restart 完部機，load 到片之後，啱啱開netflix播片，今次出error 5.7
第一次出error, 之前頂多一直轉圈

me too
今次到我都出error

1ii同5ii都冇事

應該係同creator mode唔夾

唔用都播唔到

OLED本身都傷眼
如果有LCD用PWM高頻調光 又有120/144Hz+240hz我都尬意用LCD mon

勁

所以如果120hz唔會傷上加傷咩？

鳩估 我覺得調光方式應該傷眼過高刷新率

其實我有時都唔係好知咩叫傷眼
乜真係有分別咩

OLED mon發光嘅光調光問題 再加上啲廠嘅流明度加強 都覺得會傷眼

當初有開始用OLED的確係覺得比較光顏色又濃 但雙眼一習慣就唔覺得有咩問題
好定唔好 我自己覺得宜家嘅OLED都會傷到眼 係sony po講只求Sony會用黑科技係OLED呢方面做吓護眼功夫
1同1ii比起供應商Samsung調色上都比較samsung顏色自然 係手機mon藍光同調光上著墨多啲會好啲囉

第一次中就咁restart都唔得 一定要熄Creator mode
第二次打後開唔開Creator mode都唔緊要 Restart就睇到

5ii 120hz
SOT 9hr30min 重有20%電
真心堅

有冇人有興趣要Alumania 個Bumper , 啱啱到左貨但太影響個bluetooth 連線，所以想放
9成9新， 銀色，價錢再傾

真係羨慕
出年5000年120Hz拜托

on9?

pwm低頻就易攰

掉低個on9有咩討論價值
佢畫面更新快咪對眼睛容易造成疲勞
純粹咁諗

上面講左原因

我意思係除咗睇pwm要留意埋hz
手機mon傷唔傷眼 唔係一個變項參數

高hz點會傷眼
笑撚死人咩

我都係第一次聽
高hz會傷眼
低hz會傷神我就知

似係sony同netflix 嘅問題啦，未fine tune 好，netflix 應該要出一個專for creator mode 嘅version

其實oled流明低過lcd囉只係contrast 高咗。

所謂傷眼係射入眼嘅能量多咗，而越高頻（越藍）越高能量

咁oled可以立發光，完全冇藍色都得。而max lumen又低咗

咁你覺得邊隻mon傷眼啲？

梳，認真咗

本身5ii個藍牙都麻麻哋

因為同你真係冇討論空間

勁到

出年啲硬件做到4K 120Hz
(唔係講緊Sony)

sony: 照畀四千電你

sony: always 睇死 me I quit la

人肉眼可以睇到超過200hz （每秒200次更新）
講緊你現實世界既視覺

覺得閃既原因係：
你當一棧燈起一秒內開關一百次 （100hz)
而你肉眼能夠睇到200hz
自然每一次開關都會「睇」到
所以就會閃到仆街

當棧燈每秒開關1000次 （100hz)
你肉眼已經分辨唔到幾時開幾時關
所以你只會「睇」到長開既燈

pwm 就係用開關去控制亮度，所以低頻pwm 會有人覺得閃
高頻就唔會有問題

xperia1m2有更新

Sony hk終於生性
我愛你

銀灰色好似好搶手

嘩
俾人屌完係唔同啲

Last Update: 2020-10-20

== 5 II 更新 ==

58.0.A.10.3 (第一版)

== 1 II 更新 (國外版本 58.0.A.3.194 - 10月) ==

58.0.A.3.194 (10月版本) - 2020年10月20日
更新內容: -

58.0.A.3.170 (9月版本) - 2020年10月1日
更新內容: -

58.0.A.3.132 (8月版本) - 2020年9月15日
更新內容: 效能提升、HDR改善

58.0.A.3.88 (7月版本) - 2020年8月3日
更新內容: 新增RAW格式輸出、前鏡視訊改善

58.0.A.3.39 (6月版本第二版) - 2020年6月29日
更新內容: 通訊改善

== 1/5 更新 (國外版本 55.1.A.9.127 - 10月) ==

55.1.A.9.101 (9月版本) - 2020年10月1日

55.1.A.9.21 (6月版本) - 2020年7月17日

== XZ2/3 更新 (國外版本 52.1.A.3.92 - 9月) ==

52.1.A.3.92 (9月版本) - 2020年10月8日

52.1.A.3.49 (7月版本) - 2020年8月11日

----------------------------------

鼓勵大家一同向Sony HK跟進！

比少少甜頭就當神咁拜

連續兩個月超越全球

威威

x5 呢

有咩更新？

Update完3 HK Sim1終於有返VoLTE同Wifi calling##l

唔怪得出得咁急

Last Update: 2020-10-20

== 5 II 更新 ==

58.0.A.10.3 (第一版)

== 1 II 更新 (國外版本 58.0.A.3.194 - 10月) ==

58.0.A.3.194 (10月版本) - 2020年10月20日
更新內容: 3HK、SmarTone收得返VoLTE同WiFi Calling

58.0.A.3.170 (9月版本) - 2020年10月1日
更新內容: -

58.0.A.3.132 (8月版本) - 2020年9月15日
更新內容: 效能提升、HDR改善

58.0.A.3.88 (7月版本) - 2020年8月3日
更新內容: 新增RAW格式輸出、前鏡視訊改善

58.0.A.3.39 (6月版本第二版) - 2020年6月29日
更新內容: 通訊改善

== 1/5 更新 (國外版本 55.1.A.9.127 - 10月) ==

55.1.A.9.101 (9月版本) - 2020年10月1日

55.1.A.9.21 (6月版本) - 2020年7月17日

== XZ2/3 更新 (國外版本 52.1.A.3.92 - 9月) ==

52.1.A.3.92 (9月版本) - 2020年10月8日

52.1.A.3.49 (7月版本) - 2020年8月11日

----------------------------------

鼓勵大家一同向Sony HK跟進！

投訴有用

Sony唔跟真係連4k賣點都冇埋

Sony: apple冇120hz都大賣，我地點解唔可以

Apple: Sony有120Hz都唔夠我打，我哋點解要有

cls
咁快
百屌成才！

是你的投訴起了作用

領先全球呀又希望上AN11個時又係咁

update完，個picture in picture mode 都未整番好

本身有咩問題

Apple: 全部廠有120Hz都唔夠我打，我哋點解要有

三星咪夠打

最接近
但未到夠打

多謝你先真

開 Netflix 用PIP, 段片會同個control key分開…… report左去Netflix佢地話係Sony問題，report去Sony US 佢地又話係 Netflix問題

自從9月乖乖準時更新我就冇投訴hk好耐

反而concern pillarbox個個問題多啲

擺明Netflix夾Sony機問題
又唔見其他app係咁
Google Play Movie, Amazon Prime Video
無論畫中畫定手勢全螢幕都正正常常

嘩 百屌成材
仲快台版幾分鐘

三星市佔高過iPhone

高階機銷量samsung影都冇

最基本嘅播片都有問題啦
netflix同sony係咪夾唔埋玩鳩啲user同人講21:9睇戲好爽，但有畢屎

啱啱本身重睇到，出一出app開個whatsapp再入返去就error 5.7

netflix 唉

賣點都搞成咁，你快D report

駐連登索尼投訴師出動喇

交咗棒

用咗幾個星期 5ii，唔知UI問題定點，轉版面或者click link會有啲窒/慢，明明硬件咁勁，反而無舊機咁順

指紋感應成日sense唔到，少少油或濕已經唔得，對比返U12+極少會咁

in-app 影相例如shk mall app/camscanner 影文件好低像素好矇咁

不過係靚仔同好揸手，而家用慣長芒睇唔慣其他大芒

利申 HTC長期用家，U12+轉會，第1次用sony

inapp影相個個問題1ii都有
ig snapchat都會有
唔知點解

我估計Android 11 Sony應該會直接大改個kernel... 所以未有an11前啲各種小bug都會纏身架啦

指紋我覺得係因為佢稍稍凹咗入去 變相你要俾多幾%力貼多D肉先感應到

宜家買1 ii 邊度抵？

wilson好似做緊7499-500

iMobile/華仁細行行貨 below $7000

I mobile $6880 特約零售商

『全新手機應用程式 Xperia Transfer 2 正式面世！呢個手機應用程式讓用家可以更加方便傳送檔案！將Data由舊手機傳到新手機，幾個步驟就搞掂啦！咁方便，換手機都唔洗煩啦！即刻睇吓啦！（溫馨提示：透過USB傳送時，記得要用USB OTG轉接器或可以連接兩部裝置的其他纜線呀！）

傳送方法
- 從Android智能手機傳送至Xperia: USB、Wi-Fi Direct
- 從iPhone傳送至Xperia: USB、iCloud

支援裝置(接收)
- Xperia 1 II、Xperia 10 II、Xperia 5 II

支援裝置(傳送)
- 使用Android 6.0或更高版本的Android智能手機
- 使用iOS 9.0或更高版本的iPhone

【立即下載】 』

今次新版會唔會好過之前舊版？舊版根本無乜用

sony 呢部X5II, mon 係用samsung oled?

好順喎
in-app影相一樣
係拎住電話掂到指紋
佢成日當我指紋解鎖失敗

in app個個問題你試多幾次
有時影出來會冇啦啦lost focus

兩張都係ig story影
都係manual focus落啲字到

假中焦

真中焦

好奇一問
見d sony fb group成日有人話
下年875既機 粒soc會係***代工 所以skip
原因係咩 同埋係咪真係咁唔掂

問老黃
老黃最清楚

建議google 蘋果晶片門

120 hz thx

算啦
你咁樣怨都唔係辦法

你用力反而唔得
放上去岩位自然解到鎖

1ii 12 mini單手掌握先係王道

左手1ii 右手12mini

12GB版 1皮野

cls等1iii算

concern pillarbox即係？

concern(v) pillarbox(n)

台版定價不嬲高啲
換轉港版咪7999

香港尿性 再平都要8字頭到尾啦！

應該8299-8499？
8GB版台灣好似都係開35,990

我估$8999

淨係多4GBram仲要貴咁多，真係繼續等1iii算。

都2020年尾啦, SONY都唔預你買, SET貴D賺多D

更新咗之後電量好似好咗

5 ii case係咪得上網訂/官方嗰個？
邊度有得買個透露case用住先唔想裸跑

信仰加持

始終限量

見部 1 update 到而家有理想發揮
仲心思思諗住換佢，而家可以再等

個side sense 正常左兩日，喺我少用左嘅情況下又消失左

1iii
雖然係三星代工嘅s875

剛CHECK番, 其實BRAVIA粒X1處理器只係MTK CPU黎, 之前以為MTK CPU只係負責ANDROID TV部份, 原來唔係, 係SONY獨家演算法+MTK CPU = X1

所以如果SONY肯加套演算法去XPERIA度應該可行, MTK做到, SNAPDRAGON冇理由唔得

現有X1 FOR MOBILE我睇黎睇去都睇唔到分別, 開同唔開都睇唔出.

X1 for mobile都係同道理
同埋好重味精

你睇得出分別?

電視可以一路睇一路轉SETTINGS, 所以好易分

係
好重味精
所以長開creator mode算

下代premium初部7.2 非削邊5120*2160 4k 額頭+3邊等距

creator mode行D65中性色

標準mode行冷色

顏色唔同我都分到, 我係想知x1 for mobile開唔開都差不多, 係咪要用軟件先可以啟用到, 我用mx player pro用硬件解碼都睇唔出分別, youtube又係

有希望

saturation同contrast明顯重咗

心郁？

睇成果, 係個mon

我比較期待an11個ui

不過sony個firmware真係唔太可靠, 剩係netflix個bug都已經.......

我X1更新到10月, 開手勢睇NETFLIX問題依舊有黑底邊

真係好想知其他牌子手機手勢個陣係點

未親身試都唔知

多數都係公板ANDROID樣, 我冇想過有大改變

唔覺有人投訴

我今晚用屋企人個部睇下

希望唔好CUT去120HZ

iphone12冇120hz已經比人屌, 不過粒電咁細

應該係之前傳個塊可變解像度/hz芒
又要估sony會唔會比人簡

直接4K 2K FHD
120 60
自由揀啦
又唔係做唔到

btw Pixel5要6000幾蚊不如直接5 II

Pixel 5 軟件上有優勢

中級u，除咗gcam仲有咩優勢？

我對親生仔軟件上體驗有保證, 起碼少bug, 有bug都快修, 唔會愛理不理

都係。希望快啲有an11 aosp

不過pixel 5 冇 volte, 同埋冇保養, 6k貴左D

pixel 4a就冇得輸

我都唔明三星代工都有得嘈係為乜
S835之前三星都有代工過

可能怕漏電發熱

不過S835都係SAMSUNG代工

唔係有啦咩？

個超廣角唔係好掂

大家可以討論下個問題係邊

GALAXY 冇事?

相唔係好夠光

有冇人知5ii sony禮品送哂未？

我剛剛用A70試冇事, AN10用左GESTURE, FULL SCREEN

唔算叫有 (Original Size個陣偏咗右)
少少懷疑係有啲App Developer冇專登優化21:9下Gesture
Sony又冇去特別照顧呢類app
冇20:9機種試唔到

A70咪20:9, 我好初步試咋

我都唔知
但你留意我張圖samsung係original size下嘅畫面
都唔係置中

我之前就係發現睇YouTube啲色同sharpness重到好奇怪，先知X1作怪，跟住熄撚咗無再開過。
開咗實在太重口味，就算用Creator mode都會搞到變螢光色加爆contrast

而家1 ii 同5 ii 最抵係咪都胃信

上次有人話過今鋪1ii同5ii誠哥照跟胃信咁做 咁就睇二手價同贈品去比

我開左X1都唔覺螢光色加爆contrast

Creator mode係會關左X1, 唔比問開

另外標準MODE唔開X1, 同用Creator mode顏色上都有分別, 就算2者都SET 中性色

有機TRADE就抵, 冇就I MOBILE, 華仁果D平

關於Netflix播放錯誤
我今日都遇到
有機會係你同一個ac同一個user係第部機(samsung?)都播緊嘢就會咁
要重新開機先解決到

58.0.A.3.194更新發佈了

Full screen 21：9 睇 Rayma

台仔都發現有問題

唔使試喇
係得sony有

咪玩喇，開左Creator mode開唔到影像增強喎

有額頭喎

問下
如果sony都爆料似***今次咁嘅鑊，你哋會點？

即係宜家咁

爆先再算

即係爆咗都唔轉？

三星班人都冇即刻轉啦
點會即刻轉
搵方法自救咗先
然後畀壓力Sony HK囉
你諗下以香港市場情況Sony HK點敢同客作對
睇更新速度就知

更新速度?
你確定係你畀到壓力佢而唔係佢哋撚緊狗?

咁冇嘢可以討論架喎
你嘅前設係客人出聲屌係零影響力
我嘅諗法係客人嘅影響力在於畀錢買新機or not

你覺得Sony會唔會得個1.74%市佔仲冒險？

我係以sony mobile以前做落嘅嘢做考慮啫

過去冇嘢嚴重過資料送中

算啦，當我無問過

假設性嘅嘢好難答
你又唔知佢會點處理

話說 你地影相通常用photo pro定普通內置影相?
photo pro的話 會唔會開埋 自動逆光補償 或者 開自動hdr?

想你你會唔會係“信sony，唔怕。114，唔怕”啫
假設佢死都唔改咁會唔會轉會？

當然轉
其他日本仔比韓仔更加怕呢啲
所以我唔會覺得有呢一日

賣機即轉，不過市場上仲有邊部可以轉？
利申：冇睇其他牌子，由Xperia Z 用到XZ2，依家諗緊轉12Gb ram 冰川綠

sony又唔係國家企業
仲要手機唔係主要業務 為左你小小資料送中

Sony係日本頭十/二十大企業
對日本都幾重要

呢啲極端假設你冇逼人回應
同埋就算回應咗呢個假設都代表唔到啲乜

八卦問下only，想知送中大啲定信仰大啲

我對sony冇咩信仰
所以都係視乎件事有幾柒
同埋部機嘅優點蓋唔蓋得過件事
仲有其他牌子又有冇類似問題

前鏡轉cmos+高精度tof sensor解鎖用

台仔貴1000twd有12gb版xperia1m2

仲有冇新料

轉face id唔一定有額頭wo
ipad 一樣無

問下有冇磨砂case推介？
用緊banana同Crystal
兩隻透明 靚係靚
但好易污糟

你睇下 nvidia
下年即刻用返TSM 7nm

姐係類似 10系嘅 design

還我上全平衡設計

其實即刻 flash rom 已經可以

畀114搞到想轉Sony..
x5ii 又細 1ii 又冇120hz
sony 真係

10系個種好厚架

4g plan幫我收5G信號

只能選一，請選擇

114 FIX左啦

都唔止114

仲有qq同hao123

以三星速度應該好快搞掂

如果人哋唔覺係問題呢

佢地如果繼續反映比傳媒，三星就會搞

你估Sony Mobile咩，Netflix都唔搞

講到人哋咁好咁

Sony係軟件上比唔上係事實，又冇錢又冇人手

唔係笑鳩佢

hao123你覺得係「軟件問題」？

唔清楚

咩台？

smartone

睇下10月點樣

有冇人部5 ii 個side sense時得時消失嘅？

好唔鍾意佢改到咁

衛訊張垃圾mon貼用左一個星期多啲就花左
自問已經錫住黎用，部機放褲袋都唔會放其他野。睇黎要去換張靚野先得

祼機是最好. 用左1ii 4個月 都無事

之前有人話放係褲袋久唔久震一震
摸一摸又震一震,好似袋住碌電動假狗
我開始明白個感受

另有無D相簿APP好似電腦咁只係SHOW個檔案夾ICON
無圖無預覽,只有CLICK入去先打開(最好有得SET PASSWORD)
唔想次次俾手機相人地睇會掃到J圖

我用緊5ii，覺得裸機太滑，好驚揸揸下飛左出去
裝左sony個原裝套感覺良好

直接用Google Files將啲j圖塞入安全資料夾

ver 8.2

已經off 咗

F-stop

有得收埋啲相, 入passcode 先睇到

我不嬲唔直接用google photo 或者 以前既內置photo app
近排用緊F-stop
直接加個 .nomedia 既file 變隱藏檔
咁應該就睇唔到啦

有 要重新開機先有返

有冇人影相Load好耐:(

一時時，有時好快

5ii
6.1吋剛好, 手感唔易趺

視乎成像

WhatsApp 突然無 notification ，入apps 先見到
之前好似有巴打識點搞
爬咗文搵唔返
求指點

用左好耐iPhone想轉會
而家買Xperia 1ii會唔會太on9
同埋可唔可以裝Gcam用night mode?

唔可以

會，遲啲出大ram版，宜家出手嘅話condom感強烈

隻綠色接受唔到
但又想要佢既連拍function

下年

建議等m3

聽完你尋日講對個design冇咩興趣

premium係完美硬件版（如果唔cut cost)

7.2好大
整到幾窄邊都係好大

21：9係長唔係大

6.5 21:9啱啱好
7.2我唔敢諗

新

‎[罪大滔天] Sony Xperia 討論區 (63) - 索尼大法好

iPhone嘅梗圖 最後由Sony黎實現

Sony不嬲行緊Android版iPhone路線